Segue um exemplo de código COOL complexo para você:

```
class Pessoa {
  atributo nome : String <- "John Doe";
  atributo idade : Int <- 30;

  metodo exibirNome() : String {
    nome
  }

  metodo exibirIdade() : Int {
    idade
  }

  metodo definirNome(novoNome : String) {
    nome <- novoNome
  }

  metodo definirIdade(novaIdade : Int) {
    idade <- novaIdade
  }
}

class Aluno : Pessoa {
  atributo matricula : String <- "20210001";
  atributo curso : String <- "Ciência da Computação";

  metodo exibirMatricula() : String {
    matricula
  }

  metodo exibirCurso() : String {
    curso
  }

  metodo definirMatricula(novaMatricula : String) {
    matricula <- novaMatricula
  }

  metodo definirCurso(novoCurso : String) {
    curso <- novoCurso
  }
}

objeto : Aluno <- novo Aluno;

objeto.definirNome("Jane Smith");
objeto.definirIdade(25);
objeto.definirMatricula("20210002");
objeto.definirCurso("Engenharia de Software");

out_string("Nome: " + objeto.exibirNome() + "\n");
out_string("Idade: " + objeto.exibirIdade().asString() + "\n");
out_string("Matricula: " + objeto.exibirMatricula() + "\n");
out_string("Curso: " + objeto.exibirCurso() + "\n");
```

Neste exemplo, temos duas classes: Pessoa e Aluno. A classe Aluno herda da classe Pessoa. Cada classe possui atributos e métodos específicos.

A classe Pessoa possui os atributos nome e idade, e os métodos exibirNome() e exibirIdade() que retornam o valor desses atributos. Também possui os métodos definirNome() e definirIdade() para modificar os valores dos atributos.

A classe Aluno adiciona os atributos matricula e curso, além dos métodos exibirMatricula() e exibirCurso(). Também possui os métodos definirMatricula() e definirCurso() para modificar os valores desses atributos.

No final do código, é criado um objeto do tipo Aluno e são chamados os métodos para definir os valores dos atributos. Em seguida, são exibidos os valores utilizando os métodos de exibição.

Espero que isso te ajude a entender melhor como escrever um código complexo em COOL!